<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cat on</title><link>https://ar.falsy.cat/tags/cat/</link><description>Recent content in cat on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://ar.falsy.cat/tags/cat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>福江島 1日目</title><link>https://ar.falsy.cat/blog/2023/0301-fukue-island/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ar.falsy.cat/blog/2023/0301-fukue-island/</guid><description>概要 用事があって，東京から福江島へ行った 宿が神 3泊4日で3/4に東京へ帰還する予定 移動 出発地は東京 家→羽田空港→長崎空港→五島福江空港→宿 早朝に家を出て，昼に到着した 別に昼に到着するためにわざわざ早朝に家を出たのではなく， 1ヶ月前に航空機の予約を取ったので，安い便はほとんど早朝だっただけ 家→羽田空港 電車 遅延も事故もなかったので良かった 羽田空港→長崎空港 ANA メーデーでよくLCCが堕ちている感じがある（個人的に） 長崎空港→五島福江空港 小型のプロペラ機に乗った 到着地が雨で視界が悪かったため，条件付き（もしかしたら出発地に戻るかもしれない）運行だった 運良く到着地に無事着陸できた 五島福江空港→宿 宿の人が車で迎えに来てくれた 空港に着いてからタクシーを呼ぶ予定だった タクシー代が浮いた とてもありがたい 神 本当は今日までに免許を取っていたかったのだけど，2月にそんなスムーズに取れるはずもなかった 免許取れてたらレンタカーを借りる予定だった 宿 一日一組限定の一棟貸を一人で3泊借りるという暴挙に出たけれど，嫌な顔ひとつされなかった 上で言った通り，空港に向かえに来てさえくれた ほとんど素泊まり ご飯なし チェックアウトまで清掃もしてくれる感じではなさそう？ 今のところ神 アメニティ，設備が揃ってる 最初はただの民家の鍵を渡されるだけかと思ってた ドライヤー，ヘアアイロン，髪につけるジェル，髭剃り，スキンケア関係も一通り揃ってた ボディスポンジが，舞浜のディズニーランド近くのホテルより性能良かった 水周りが綺麗 外見は築年数が経った民家っぽかったのであまり期待してなかった 想像以上に綺麗だった キッチンが使える まだ使ってないし使う予定はないけど，自炊もできる 魚釣って捌いて食べるってこともできるらしい 捌くのは外でやれって張り紙があった 食事 昼 Slow Cafe たゆたう 鬼岳バーガー 鬼岳は315m，バーガーは315gらしい 美味しかったけど綺麗な食べ方がわからない カフェラテがムンクの叫びになった 夜 Cafe EARTH 美味しかった 写真は撮ってない 猫 夜歩いてたらめっちゃ足にまとわりついてくる猫がいた 首輪してなかったので多分野良 暗かったのでうまく撮れなかった</description></item><item><title>福江島 3日目</title><link>https://ar.falsy.cat/blog/2023/0303-fukue-island/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ar.falsy.cat/blog/2023/0303-fukue-island/</guid><description>概要 用事があって，東京から福江島へ行った 3泊4日の3日目 ( 1日目) 2日目は用事がメインで特に何もなかったので割愛 観光 五島観光歴史資料館 入場料300円 石器時代レベルの遺物から戦時中に将校が携帯していた刀まで展示してあった 堂崎教会 タクシーで行った 定期観光バスで予約なし乗車しようと思ったら，予約いっぱいでダメだった 運転手の人が他の教会にも連れて行ってくれた 入場料300円 中にはキリスト教に関係する資料や像が展示されていた 聖典の装丁が厨二っぽくてカッコよかった 館内は撮影禁止 食事 昼 1日目と同じく Slow Cafe たゆたうにて 鬼岳マグマチーズバーガー 相変わらず綺麗な食べ方がわからなかった 夜 キッチン さゆり 五島牛焼肉定食 猫 福江港を散歩してたら野良猫の集団に出会った ちょっと近づいても全然逃げない 1日目の猫といい，島の猫は人間に馴れている</description></item><item><title>福江島 4日目 最終日</title><link>https://ar.falsy.cat/blog/2023/0304-fukue-island/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ar.falsy.cat/blog/2023/0304-fukue-island/</guid><description>概要 用事があって，東京から福江島へ行った 3泊4日の4日目 最終日 ( 1日目/ 3日目) 朝一で鬼岳に行って，その後帰投した 帰りはほとんど行きの行程の逆を踏んだだけなので割愛 鬼岳 朝7時半にタクシーを呼んで鬼岳まで行った 当初，鬼岳の大きさを過大評価しており，登るのは時間的に無理だろうと思い，行くのは諦めてた しかし， 昨日のタクシーの運転手の人に「飛行機11時出発でも，朝で鬼岳は十分回れるよ」と言われたので早起きした 1時間後にタクシーを予約して鬼岳を登った さすがに全部の道を辿る時間はなかった 無事1時間で下山できた 多分夏に行ったらWindows XP やっと 1日目と 3日目の昼食に食べたバーガーのモチーフとなった山に登ることができた 飛行機 自分が搭乗してる飛行機が地上で転回するという経験は初めてだったので滑走路の写真を撮った 最初加速したと思ったら減速し始めて，離陸失敗かと思った 転回のために滑走路端まで進んでただけだった タクシーの運転手曰く 五島福江の空港は滑走路が短いため大型機は離着陸ができない 故に東京直行便を作るのも難しいらしい 一応現地の議員が東京直行便を作ろうと頑張ってるらしい 猫 空港への帰り際にまた野良猫に会った 終</description></item></channel></rss>