<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>essay on</title><link>https://ar.falsy.cat/tags/essay/</link><description>Recent content in essay on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://ar.falsy.cat/tags/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大臣賞を取れるプレゼンの作り方</title><link>https://ar.falsy.cat/note/essay/effective-presentation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ar.falsy.cat/note/essay/effective-presentation/</guid><description>このページでは、私がU22プログラミングコンテスト2022の最終審査回で発表したプレゼンについて、準備するときに考えたことを紹介します。このプレゼンは大臣賞を取れた1つの要因だと思っているので、今後もしプレゼンをする機会があれば参考にしてみて下さい。
実際のプレゼンの様子は YouTubeで公開されています。よければご覧ください。
背景 U22プログラミングコンテストとは、毎年開催されている作品応募型のプログラミングコンテストで、40年以上の歴史があります。期限(8/31)までに作品を完成させ、応募することでエントリーすることができますが、U22の名前の通り22歳以下の人しか参加できません。
応募された作品は総勢20名程度の審査員に選考され、この選考を突破した16作品の製作者だけが最終審査会に参加できます。審査員の一覧には東京大学の名誉教授やIT企業の役員の方々が並んでおり、また、応募総数は毎年300を上回っているため、最終審査会へ参加することは非常に難しいです。
最終審査会では、参加者が1人ずつ、制作した作品について10分程度の発表を対面で審査員に向けて行います。2022年の場合は一般向けにニコ生配信もされており、同接は1万人程度でした。
全員の発表が終わると、審査員によって各16作品が審査され、経済産業省大臣賞、局長賞やスポンサーの企業賞などが応募者に授与されます。ここで私は経済産業省大臣賞（副賞50万円）とPCAクラウド賞（副賞：M2 Macbook Pro）をいただきました。余談ですが、実は2020年にも参加しており、その時は経済産業省の商務情報政策局長賞（副賞5万円）を頂きました。金額が微妙
このページでは、そんな大臣賞をとれるようなプレゼンを作るときに考えたことを紹介します。
スライドを作る前に・・・ 勝利条件を決める まずは、スライドを作る前に、最終審査会に参加して得たい結果、満たすべき条件である勝利条件を決めました。勝利条件というとゲームのように聞こえますが、実際のゲームのように明確なルールがあれば自分が取るべき最善手を見つけやすくなります。だからこそ、このステップではルールを明確に決定し、発表そのものをゲームとして捉えられるようにしました。
ここでは、勝利条件を「大臣賞を取る」に定めました。2020年の最終審査会に無策で挑んで微妙な結果を取ってしまったのが悔しかった、というのが理由です。
戦略を考える 次に、発表の方向性、言い換えれば戦略を決めました。勝利条件を満たすためには、受賞者の決定権がある審査員の方々に、何らかの影響を与えなければなりません。物理的、金銭的なものを除けば，私が審査員に与えられる影響は精神的なものだけです。そのためこのステップでは、審査員の記憶、感情に発表を通してどのような影響を与えるかを決定しました。
結論として，戦略を「ほかのどの発表よりも、自分の発表を審査員全員の記憶に残す（いい意味で）」に定めました．以下ではその経緯を説明します．
ターゲットの調査 戦略を決定するにはターゲット，つまり審査員の方々について、よく知る必要があります。特に，どのような専門知識を持っているのか，何に興味があるのかという情報は非常に重要です．いくら高度で技術的な話をしたところで，相手に理解されなければ，相手に興味を持たれなければ，ただただ貴重な発表時間を失うだけだからです。</description></item></channel></rss>